傳鍾南山因不配合習近平「中藥抗疫」政策 遭撤專家組長一職

被廣大中國民眾所信賴的中國武漢肺炎(COVID-19)國家專家組組長鍾南山，傳出遭到拔除專家組組長職銜，中國網民間流傳一篇《新冠病毒專家組組長鍾南山悄然被免內幕回放！》的文章，內容爆出鍾南山遭拔職銜內幕，但文章不久即遭刪除。據傳，鍾南山是因為不配合中國國家主席習近平要求的「中藥抗疫」政策，違背高層方向而遭到罷官。

《自由亞洲電台》報導，周三（11日）晚上在中國社交平台上，網民瘋傳一篇題目為《新冠病毒專家組組長鍾南山悄然被免內幕回放！》的文章，但文章不久即遭刪除。

該篇文章內容指出，鍾南山因「犯了方向性錯誤」，湖北依然大量使用鍾南山發明「在非典(SARS，嚴重急性呼吸道症候群)時被證明是錯誤的抗生素、激素治療新冠病毒」，鍾南山「把中醫排斥在外，這是沒有吸取非典的經驗和教訓，犯了北京當年犯過的同樣錯誤」。

文章還指稱，有中醫專家呼籲「讓中西醫結合療法進入主戰場」。這包括1月23日，中國工程院院士中醫張伯禮表示：「防治新型冠狀病毒肺炎，中醫藥應發揮更大作用！」1月23日凌晨，非典時上書國務院的中醫學教授應光榮，再次給「最高領導人」上書。隨即1月25日，中共中央政治局召開會議，「確立落實了中西醫結合的戰略」，同日，第一支中醫國家隊即抵達武漢與金銀潭醫院對接，這支中醫國家隊由中國中醫科學院西苑醫院和廣安門醫院的20名醫護人員組成，1月27日正式開始診療工作，爾後，中國國家主席習近平也公開讚揚中醫抗疫的功效。

不過國家專家組組長鍾南山似乎在抵制中醫團隊。2月，鍾南山在恒大牽線下，與哈佛大學成立科研攻關小組。鍾南山又說，「並不指望中藥有很強的抗病毒作用」。不久便傳出中國國家衛生健康委員會發出通知，宣布調整新冠病毒國家專家組成員，鍾南山被免組長一職。

中國國家專家組組長一職現由國家衛健委體制改革司司長梁萬年擔任，改組後的專家組成員共59名，多名有中醫背景的專家成為新班底的骨幹，包括中國中醫科學院院長黃璐琦院士、中醫藥領域的張伯禮院士、北京中醫院院長劉清泉、中國中醫科學院廣安門醫院李光熙，以及多位軍方專家。

清泉

Push

小學生治國

鍾南山又說，「並不指望中藥有很強的抗病毒作用」
講一句真話都唔得
小學習

好事

滅蟈就要有決心

自由亞洲電台，最好唔好跟車太貼...

鍾南山日日幾條微博係廢老group share，驚住比佢地話美國造謠

中藥抗疫係因為中國根本唔夠西藥呀

方向正確

藥照食，病照醫，人照殺

係支那,奶一半唔奶埋另一半都係死路一條

所有人都是condom,而家中共要邀功,梗係要整走d condom仔

鍾南山可以返終南山了

不過依篇係台灣央廣出
可信性應該高少少

雜總真兄弟🤝🏻要滅蝗就要咁💪為全人類 未來福祉著想一定要痛下決心 不擇手段

睇中醫食西藥
好返因為睇中醫 講完

係因為沒能力研發同生產抗病毒西藥

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

真係絕跡江湖喇

佢發過豬頭，有記者查佢自己名下都過100間公司，佢個仔既公司都用埋佢個名出藥

都冇疫情啦仲抗乜鳩

Good cop bad cop喳
鍾南山都唔係好人

涼茶抗疫

衰過晚清

罪名：貪污

正解

中藥都得咁吞精都得啦

終南山下

應該大力支持用中藥,死多D支那人,世界少D污染

好呀

小學生管治弱智國
每次都有新突破

信專家，食屎啦

廢老終南山, 依家國家疫情控制到就係因為中醫夠勁

中藥抗疫（X）
食草抗疫（O)
aka
佛系抗疫

送自己人去死.WOW

依個垃圾真係唔死都冇用，害死人，害死全世界

中藥好勁， 隊下草會好返

你以為刀近平唔敢？

希望甴種喺復工後再爆發時，剩係只准用中藥抗疫

山邊野草為上方

傳都攞出黎講

希望甴種喺復工後再爆發時，剩係得返用中藥抗疫

連世衛都配合維尼唔話中藥唔掂專家收皮啦

疫病一向都係中醫弱項,小學雞識唔識野?

傻鳩一名

真黃絲

南山黨員黎都唔跟黨走

咁似慈禧信義和團刀槍不入嘅

咁鍾意傳統但又寫殘體字,精神分裂

原來雜種先係攬炒王

中藥當然可以醫到武肺啦，一定勁過西藥，記住唔好食西藥。

終國又贏

維尼攬炒全球既功力真係唔可以睇小
但仲有好多外國人唔知呀
做野！文宣撥火

中國武漢肺炎全球攬炒twitter文宣戰

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

應該俾譚德塞做組長

清你老母
話沙士係香港傳上去咪呢條仆街囉

支那人沒有一個是無辜的
死光最好

比活死人墓做

點解世界各國嘅領導人全部都係反智

我就係要呢啲

清乜泉
唔想咩鑊喳
到時用中藥效果唔好, 到佢做condom

on9到

自由亞洲電台係美帝政府旗下架
但我覺得反而更加可信

有咁講過咩?

唔奶足百分百都係死罪，你睇李文亮就知。有一絲良知都唔掂。

但佢好容易炒車⋯⋯

義和團神功護體

刁种連個演員都容不下

正 又多啲支那人中招

同HA一樣 行外人管行內人
最後就醫護病人收皮

不過鍾南山都唔係咩好人

到底呢種仆街文化幾時先完

唔怪得斷唔到尾

醫生比條讀到小五既習大大炒

習大大真係踩住人民上位
呢d關頭都仲要自我宣傳
推廣中醫文化

又係揾銀嘅問題

證明點配合都好 , 面對昏君總有某一刻唔合昏君心意而收皮

我就唔多信係咩唔配合「中藥抗疫」事 , 覺得係歌頌習種歌頌得唔夠

咁玩法究竟仲可以頂得幾耐

喺中國做專家講唔到真話嘅

佢都講咗好多唔係專家應該講嘅嘢

不過連咁中共都容不下

食西藥醫返好D人仲點樣達成2020全面滅貧，終南山都唔明雜大心意

其實抗生素美國都係靠中國出口
基本西藥中國係出口大國

利益分配唔公平，鬼打鬼

癡撚線

agree

連登仔一定要講大陸好差

為得皇軍效力，就隨時預左犧牲。

支共仍然係顧住面子，覺得中醫能勝於西醫

曱甴王

CLS國家，大難臨頭玩埋d小學雞嘢，完全唔會為件事好

世衛都要配合支那中藥治療
終南山憑咩

on9

真係食草

清你老母
你知佢講左D 咩架話

唔抵得人地西藥得就想自"煮"研發
收啦

撤得好
個個食中藥食到肝衰竭更好

習皇帝： 順我者昌

病毒點用中醫醫.....?
boost免疫力？

廣東人做到咁大咁有noise班北佬想做佢好耐喇

完成任務，光榮退休

康復後咪叫中醫出嚟調理囉甴大大咁急做乜

熱氣 飲多d 涼茶

關我撚事咩，最好呢個仆街都死撚埋

大國抗疫

九唔撚搭八

快全用中弱
五行風水

病人病到就死仲要佢食中藥慢慢固本培元？

昏君
幾千年 帝制冇喺中國消失過 仲倒退到由昏君治國

阻住共產黨呃神騙鬼，賣自家研發出來中藥發財，死罪！

習大大就黎會派人去搵長生不老藥

sorry 借個小位

【612九個月】今晚多區都有活動

condom

咁都得

鍾南山已經幫佢地維穩都要被撤

維尼

中醫抗疫仲死多d人

現今香港絕對不是一個兩制
所以香港人就要決心支持取消香港獨立關稅區地位
要攬炒、盡炒到; 我們向世界發出一個短訊~
"香港人視死如歸， 為全世界而犧牲是榮幸"
沒有破釜沉舟的決心 何以釋放被囚的手足 還有面目 面對死去的烈士？
還有show hand去到決勝局 、第五張牌 ;你仲諗住縮沙？ 我情願一生一世被罵漢奸、 也不願永遠活在共產黨的腳下。